藏人教藏語被控煽動分中國 他開庭拒絕認罪

藏人教藏語被控煽動分中國 他開庭拒絕認罪

〔即時新聞／綜合報導〕中國西藏自治區一名藏人扎西文色，致力推動藏語教學，被中國官方冠上「煽動分裂國家」罪名，昨（4）日在青海省玉樹中級人民法院開庭審判，扎西文色在庭上拒絕認罪，法官宣布全案擇期再審。
根據《國際西藏郵報》報導，中國青海省法院昨日針對扎西文色涉犯「煽動分裂國家」案，扎西文色的辯護律師梁小軍指出，檢方呈上的證據為《紐約時報》的一段名為《一名藏人的追求正義之路》的報導紀錄片，與《挽救藏語，中國藏民的艱辛反抗》的圖文報導。
梁小軍提到，2則報導中，皆提到扎西文色致力提倡藏人母語教學，並敘述中國官方明訂西藏寺院、公私立學校均禁止教授藏語，但扎西文色認為，「我們民族的文化在不斷地減少和消滅」，因此嘗試透過法律途徑，對當地官員提起訴訟，爭取官方認可藏語教學。
扎西文色昨日在庭上，當場否認自己有「煽動分裂國家」的動機與犯罪嫌疑，歷經整整整整4小時的審理後，法官決定該案擇期再審；報導指出，扎西文色一旦被法院確定有罪，按照中國的「煽動分裂罪」，最多可處15年有期徒刑。
<自由時報>

復興中華文化=中原文化
消滅其他民族文化
推普廢粵

教英文呢

咁膠

粵語仲有中華文化過普通話

所謂既普通話歷史不及粵語
只有契丹人先會講

「胡言亂語」=普通話

五毛表示：教英文就係霸權，教蝗語就唔係霸權